# Лабораторная работа №1

## Цель

1. Создать образ Docker
1. Развернуть контейнер на основе созданного образа
1. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями

## Исходные данные

1. Компьютер
1. ПО Docker
1. Сайт-Реестр образов : https://hub.docker.com/'

## План
1. Создать DockerFile
1. Создать образ по созданному DockerFile'у
1. Запустить контейнер

## Шаги

1. Создаем DockerFile
    `from debian
    CMD cat /etc/hosts
    `
1. Запускаем терминал в папке с Dockerfile и создаем образ
    `
    docker build . -t lab1
    `
1. Запускаем контейнер
    `
    docker run lab1
    `
## Оценка результата

В результате в терминал выводится все данные, находящиеся в файле

## Вывод

Научились создавать образы и запускать контейнеры в Docker

